台布斷交 中國點名下一個國家：史瓦濟蘭

台布斷交 陸點名下一個國家：史瓦濟蘭

布吉納法索24日與台灣斷交，中國外交部昨晚公告與布吉納法索建交的消息，大陸外交部長王毅點名說，非洲只有一個國家還沒有和中國建交，希望這國家能早日加入。雖然王毅未說出該國名字，但這國家就是目前台灣在非洲唯一邦交國史瓦濟蘭。

王毅說，長期以來，中非雙方都期盼早日實現大團圓，照一張「全家福」。今天朝這個目標又邁進一步。「現在非洲只有一個國家還沒有和中國建交。真誠希望這個國家早日加入『中非友好大家庭』」。非洲只剩一個過家還沒跟大陸建交的是史瓦濟蘭。

BBC中文網報導，4月下旬，總統蔡英文前往非洲史瓦濟蘭進行訪問。這是她就任總統之後的首次非洲訪問，總統專機罕見從台灣直飛史瓦濟蘭，13小時行程中沒有過境轉機，也是歷任總統中的不常見的特例。正逢該國「獨立50年、建交50年、國王50歲」等「三個五十」，讓出訪增添意義。

史瓦濟蘭位於非洲東南部，人口約110萬，面積17000多平方公里。史瓦濟蘭是非洲唯一實施君主專制的國家，目前國王為第二代的恩史瓦蒂三世。

史瓦濟蘭的衛生條件不好，愛滋病比例過高，32歲的國民平均壽命至今仍是全世界最低。多年來靠著台灣的高品質醫療與公共衛生，醫療建設與援助，確實使史瓦濟蘭衛生條件得到不少改善。

去中華民國化

揀埋d不知名國家
係就叻仔d
搵美國同佢斷交啦

全部都係啲不知名非洲國家

第三國家大合照

美國唔係邦交國
台灣啲邦交國得啲細國家

依啲非洲國家 由佢愛滋病死撚晒佢算啦
台灣依家好應該認清事實
放棄再用中華民國身份 改用台灣
依家因為人哋睇死你一個中國原則
處處壓迫
橫掂都有美帝撑腰 早啲台灣正名
返un啦

五毛
你唔覺你老闆攞幾億出嚟買起啲爛鬼愛滋非洲國 重好笑

去中華民國化
支那

美國早係 1980年代, 已經同 台灣/中華民國 斷交左啦

當時蔣經國 仲哭喪咁款

台美都無建交，點斷？

係跟中華民國斷交
唔係台灣
睇清楚"台灣關係法"再講

32歲(破地獄)

聽都未聽過

原來同贏國建交嘅都係啲垃圾國家

全世界 180幾個國家都係同中共建交左
包括美國, 英國, 日本 大部份國家

你想講 中共盟友(大部份都是非洲窮國) 下話??

台灣護照免簽證國家 vs 支那護照免簽證國家

斯威士蘭19至49歲的人口中，超過四分之一對HIV呈陽性反應，是全球愛滋病問題最嚴重的國家。而當地所有愛滋病患者中，有83%同時患有肺結核。結核的死亡率為18%[11]。

人地要淘寶買黑仔唱生日歌嘛